打算買樓 點睇

如題，依加手持大約3球左右現金(全部都係父幹)
一半做緊好短期(3個月)既定期
一半現金
打算今年下半年入市

目標係500萬樓下二手樓

依加未畢業 打算一畢業搵到工就買樓

有少少問題想問

當我畢業之後需要工作幾耐 去申請按揭先會有足夠資料獲批?

如果份工人工低 可能就要再搵擔保人先借到錢
咁既話 會唔會更難批到按揭

定還是乾脆一炮過買(仲有少少股票)
之後想一開二個時再加按返舊錢出黎好

只要有父幹，你所有嘅問題都唔係問題

但我老豆唔係誠哥
幹唔到咁多

搖撚準備

穩定收入的話要出示至少3個月的收入証明
你預出泥人工搵幾多?
你想買邊頭?
你可以搵邊個做擔保人? 佢月入多少?

THX
即係最少要做3個月野先可以去申請按揭 明白晒

1好彩就2萬中 唔好彩就萬頭
2因預算有限 應該係大西北
3 a) 屋企人 有層樓收緊租 打7折 應該 計7-8000收入左右
b) 女朋友 預計佢既收入係2萬尾

如你所講 如果首期有300萬
而你又好彩有 2萬5千月入
又計埋你女友一齊買 (要諗埋分手風險)
二人月入當有 5萬

假設買二手樓 留10萬簡單裝修
最盡大約可以買660萬樓
做6成按揭 連印花稅24萬 連agent佣
首期共 273萬
你同女友一齊過銀行壓測 36037月入巳過
月供14935 (如果有銀行優惠定息可能再平1000蚊)

660萬樓係大西北 可以買到大部分ge 2房
如果唔嫌遠 買到嘉湖3房有突

差60 萬 我寧願將價就貨
買600 萬既樓 可以做8成按
成本連雜費都係150 萬
同你相比差好遠 可以擺150萬落mL

1. 600萬樓質素一定比660萬樓有差別 可以係交通 / 景觀 / 配套 各樣 但如果接受到就當然無問題

2. 600萬做8按 壓測要求月入44621, 差成8千, 但當然樓主如果好肯定搵多過呢個數係無問題

唔該晒你既意見

如果借到盡 我都有D驚驚地 目標都係買平D 等第時份工穩定左落黎先考慮1開2 買貴少少

其實係諗住買黎收租 我繼續住屋企 搬出去住太貴了 負擔唔起 所以遠至嘉湖個D就應該唔諗

如果收租 要留意出租物業銀行要求按揭成數最多係5成
所以都係建議你做6成按揭 穩陣d
雖然唔多發生 但一旦銀行發現你出租的物業多過5成按揭要追你差價
咁1成的差價唔會好多 易搞d
如果做8成按揭 要經hkmc 批得嚴好多

唔該晒你

如果要申請6成按揭 報比銀行聽就係話自住?

咁你呢家收租計過回報？最新高位 未來真加息 計唔計得掂條數？

當買左600萬樓 按6成
首期連稅連佣 264萬
當加息 p加多1% 加到3.15 (雖然有排未追到)
月供15470 , 當中約6000係本, 9000係息
以元朗現時2房450尺島ge 2房單位計
租金約12500 即係每月自已嘔3000蚊供樓

如果樓主將來諗住會成家立室 有自住需要 就值得買 每個月都係比3000 除非你睇淡樓市 好有信心來緊2-3年後會比而家個價跌4-5成
但緊記如果唔跌反升左1-2成都係風險
只要你有自住需要 升同跌都係風險

如果樓主無諗過將來收返來自住 淨投資 咁以你準畢業的背景 就可以諗下投資下其他野先

當然係報自住

Tg me: hibbg

幫到你既